\section*{Aufgabe 1}
\textbf{a)} Für das Rendering einer 3D-Szene benötigt man unter anderem:
\begin{itemize}
	\item Objekt-Geometrie: Hierbei geht es um die Form des Objektes, um damit die abzubildenden Sachen darzustellen, wie ein Haus oder einen Baum
	\item Transformationen: Hierbei handelt es sich um die Orientierung, also Rotation um die Achsen, sowie Verschieben im Raum, um es an die gewünschte Stelle zu bekommen
	\item Materialien: Hierbei geht es um das Aussehen des Objektes, also um die Farbe, sowie Textur
	\item Kameras: Hierbei geht es um die Kameras und deren Ausrichtungen. Dies ist relevant, um die gewünschte Perspektive zu liefern
\end{itemize}
\textbf{b)} Die Vorteile des Szenengraph-Konzeptes sind:
\begin{itemize}
	\item Wiederverwendbarkeit
	\item Semantische Gruppierungen
	\item Transformationshierarchie
\end{itemize}
\textbf{c)} X3DOM steht für eine deklarative  Szenengraph-API auf der Basis von X3D im DOM. Dies bedeutet, dass der Szenegraph durch ein strukturiertes Textformat beschrieben wird. X3D ist hierbei ein Szenegraph-Standart und Dom steht für Document Object Model